"Ik had liever met jou," zei hij, "in uw eenzame rambles, dan met deze Schotse volk, dat weet ik niet; haast, mijn dierbare vriend terug te keren, dat ik weer voel me enigszins thuis, die ik niet in uw afwezigheid."
afscheid van mijn vriend, ik vastbesloten om een bezoek te brengen aan een aantal afgelegen plek van Schotland en finish mijn werk in eenzaamheid.
Ik heb geen twijfel dat het monster volgde ik en zou u zich aan mij toen ik afgelopen had moeten zijn, dat hij zijn metgezel.
Met deze resolutie wil ik doorliep de Noordelijke Hooglanden en vastgesteld op één van de verste uithoeken van de Orkaden, zoals het toneel van mijn werkjes.
Het was een plaats voorzien voor een dergelijk werk, nauwelijks meer dan een rots waarvan de hoge zijden werden voortdurend geslagen door de golven.
